\def\baselinestretch{1}
\chapter{Conclusiones y trabajos futuros}
\label{chap:conclusiones}


\markboth{\hfill \thechapter. Conclusiones}{\hfill \thechapter. Conclusiones}

\section{Conclusiones}

En este trabajo se han propuesto las siguientes medidas intercanales: Distancia Euclídea, Distancia de Mahalanobis, Proporción y el Volumen-RG. Cada una de estas medidas concatenadas al volumen normalizado de cada canal, producen porcentajes de clasificación superiores en $ 6\%$ a $ 10\%$, con respecto al uso de sólo medidas intracanales. Las pruebas fueron realizadas con la base de datos OutexTC13 en el que las muestras tienen la misma fuente de iluminación.\\
%-------------------------

Las principales herramientas morfológicas de caracterización de texturas: la granulometría y la covarianza morfológica fueron analizadas e implementadas para el espacio de color RGB. Ambas herramientas presentan porcentajes de clasificación superiores al $80 \%$. La granulometría presenta mejores resultados ($\approx 3 \%$) con respecto a la covarianza morfológica, utilizando variaciones pequeñas del elemento estructurante.\\
%--------------------------- 

Los principales métodos de ordenación vectorial (Norma, Lexicográfico, Bitmixing) y la estrategia de ordenación propuesta en \cite{jvazquez2014} que utiliza estadísticas del histograma ($\mathrm{HT}$), fueron comparados. Se comprobó la efectividad del método ordenación $\mathrm{HT}$ Suavidad y $\mathrm{HT}$ Entropía aplicado a la clasificación de texturas, su rendimiento supera a los principales métodos de ordenamiento vectorial en ($\approx 1 \%$) como Norma, Bitmixing y Lexicográfico. Sin embargo el procesamiento marginal del color fue levemente superior al procesamiento vectorial ($\approx 3 \%$).\\
%---------------------------

Con relación al rendimiento de las medidas de evaluación intracanal: energía, varianza, entropía e hipervolumen, y su concatenación al volumen normalizado. El uso de la varianza, y la entropía concatenadas al volumen incidieron negativamente en la clasificación. Mientras que las concatenaciones con la energía y el hipervolumen presentaron mejoras de ($\approx 2 \%$). Con respecto al uso de las medidas intercanales, las medidas propuestas concatenadas al volumen, presentan rendimientos cercanos al  $\approx 90 \%$ de clasificación. La distancia de mahalanobis $VD_m$ y la proporción $VP$ presentan el mejor rendimiento para la granulometría,  mientras que para la covarianza morfológica los mejores rendimientos corresponden a $VD_e$ y $VP$.
 

%Las medidas propuestas son independientes al cálculo de la serie morfológica, es decir se podrían utilizar para evaluar series que extraen características específicas de la textura o se enfocan en problemas como la invarianza a la escala o invarianza al punto de vista.\\
%Las medidas inter-canales permiten una mayor separación entre diferentes clases de textura.
%--sobre las herramientas morfologicas.
%---objetivos del ordenamiento del profe 

%sin embargo las mejoras fueron menos significativas en la las muestras sometidas a ecualización marginal para tratar el problema de las diferentes fuentes de iluminación como ocurre en OutexTC14.

%--trabajos futuros  
\section{Trabajos Futuros}
Los trabajos futuros podrían enfocarse en los siguientes temas:
\begin{itemize}
\item Utilización de otras medidas de evaluación que reemplacen al volumen, en las formulación de las medidas intercanales.
\item Extensión de las medidas intercanales a otros espacios de color.
\item Desarrollo y evaluación de medidas que mejoren el rendimiento del descriptor con respecto a la invarianza a la iluminación.
\item Evaluación de las medidas intercanales en conjunción a otros tipos series morfológicas.  
\end{itemize}


% ------------------------------------------------------------------------

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../thesis"
%%% End: 
